<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Lionel Ragot</title>
    <link>https://lionel-ragot.github.io/fr/</link>
    <description>Recent content on Lionel Ragot</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://lionel-ragot.github.io/fr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>The Macroeconomics of Free Digital Services</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-01-01/</link>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-01-01/</guid>
      <description>Dans cet article nous développons un modèle de croissance avec des fournisseurs de services numériques collectant des données auprès des ménages en échange de l&amp;rsquo;utilisation de leurs services pour vendre de la publicité ciblée aux entreprises traditionnelles. Il nous permet d&amp;rsquo;étudier les impacts de ce secteur sur les principaux agrégats macroéconomiques et le bien-être dans le contexte des Etats-Unis.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Asssessing the Role of Immigration Policy for Foreign Students: the Case of Campus France</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-02/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-02/</guid>
      <description>En utilisant une approche Diff-in-Diff-in-Diff, nous évaluons l&amp;rsquo;impact de Campus France sur le volume des inscriptions dans les universités françaises. Nous nous intéressons à l&amp;rsquo;hétérogénéité de ces effets selon les types d&amp;rsquo;universités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que peut-on attendre d&#39;une assurance autonomie universelle dans le financement de la perte d&#39;autonomie? Evaluation à l&#39;aide d&#39;un modèle d&#39;équilibre général calculable</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-22/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-22/</guid>
      <description>Cet article évalue à l’aide d’un modèle d’équilibre général calculable à générations imbriquées les implications que pourrait avoir la mise en place d’une assurance autonomie obligatoire pour financer la perte d&amp;rsquo;autonomie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Théorie de la croissance</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/22-02-01/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/22-02-01/</guid>
      <description>Ce cours est une introduction à l’analyse de la dynamique économique de long terme (la croissance économique) - Niveau L3 -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Économie de l&#39;environnement et du développement durable</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/22-02-02/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/22-02-02/</guid>
      <description>Ce cours est une introduction aux problématiques et méthodes de l&amp;#39;économie de l&amp;#39;environnement et de l&amp;#39;énergie  - Niveau L3 -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Moteurs  de la croissance économique</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/enseignements/22-02-03/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/enseignements/22-02-03/</guid>
      <description>Ce cours est consacré à l&amp;#39;analyse des modèles de croissance optimale endogène (une explication de la dynamique de long terme des économies) - Niveau M1 -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macroéconomie - Mise à niveau</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/enseignements/22-02-04/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/enseignements/22-02-04/</guid>
      <description>Ce cours a pour objectif une mise à niveau des compétences en macroéconomie pour des étudiants qui n&amp;#39;ont pas suivi de cours d&amp;#39;économie (ou qui n&amp;#39;ont eu qu&amp;#39;un cours d&amp;#39;introduction à l&amp;#39;économie) lors de leur cursus post-bac. Le niveau visé est celui de la licence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Croissance durable et décroissance</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/enseignements/22-02-05/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/enseignements/22-02-05/</guid>
      <description>Ce cours analyse les conditions pour une  croissance durable et confronte cette approche à celle de la décroissance - Niveau M2 -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Économie des migrations internationales</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/22-02-06/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/22-02-06/</guid>
      <description>Ce cours de formation à la recherche porte sur l’analyse économique des migrations internationales. Il se concentre principalement sur les effets des migrations internationales sur les économies développées - Niveau M2 -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Macroéconomie Approfondie - École doctorale</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/22-02-07/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/22-02-07/</guid>
      <description>Ce module vise à donner aux doctorants une description assez précise des questions contemporaines traitées par la théorie de la croissance, des principaux enseignements délivrés et une présentation des techniques quantitatives (en particulier l’optimisation dynamique et l’analyse des systèmes dynamiques) qu’il faut maîtriser pour pouvoir lire les articles de cette littérature et y contribuer - Niveau ED -</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’impact budgétaire de trente ans d’immigration en France : une approche comptable</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-01-04/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-01-04/</guid>
      <description>Cet article évalue la contribution nette de l&amp;rsquo;immigration aux finances publiques en France depuis la fin des années 70.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Fiscal Impact of 30 Years of Immigration in France: An Accounting Approach</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-19/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-19/</guid>
      <description>This article examines the net contribution of immigration to public finances in France since the late 1970s.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La dépendance de l’Europe au gaz russe: état des lieux et perspectives</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-21/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-21/</guid>
      <description>Cet article analyse les enjeux et les défis pour l&amp;rsquo;Europe du conflit russo-ukrainien sur le marché du gaz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La dépendance de l’Europe au gaz russe: état des lieux et perspectives</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-01-03/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-01-03/</guid>
      <description>Cet article analyse les enjeux et les défis pour l&amp;rsquo;Europe du conflit russo-ukrainien sur le marché du gaz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An Introduction to the Economics of Immigration in OECD Countries</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-20/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-20/</guid>
      <description>Cet article recense la recherche économique sur les effets de l&amp;rsquo;immigration dans les pays de l&amp;rsquo;OCDE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The role of fees in foreign education: evidence from Italy</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-18/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-18/</guid>
      <description>Cet article étudie les déterminants de la mobilité des étudiants internationaux au niveau universitaire, en se concentrant plus particulièrement sur le rôle des frais de scolarité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The role of fees in foreign education: evidence from Italy</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-01-05/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-01-05/</guid>
      <description>Cet article étudie les déterminants de la mobilité des étudiants internationaux au niveau universitaire, en se concentrant plus particulièrement sur le rôle des frais de scolarité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pollution effects on preferences: A unified approach</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-17/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-17/</guid>
      <description>Dans cet article, nous développons un modèle à la Ramsey unifié dans lequel la pollution a un impact sur les préférences et affecte à la fois la consommation et l&amp;rsquo;offre de travail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impacts of Immigration on an Ageing Welfare State: An Applied General Equilibrium Model for France</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-16/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-16/</guid>
      <description>Dans cet article, nous évaluons, à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un modèle d&amp;rsquo;équilibre général dynamique, la contribution de la politique migratoire à la réduction de la charge fiscale associée au vieillissement de la population en France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pollution effects on labor supply and growth</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-15/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-15/</guid>
      <description>Dans cet article, nous étudions les effets à court et à long terme de la pollution dans un modèle à la Ramsey où la pollution et l&amp;rsquo;offre de travail sont des arguments non séparables dans les préférences des ménages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Determinants of the international mobility of students</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-14/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-14/</guid>
      <description>Cet article analyse les déterminants du choix de localisation des étudiants en mobilité internationale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On the Optimal Control of Pollution in a Human Capital Growth Model</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-13/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-13/</guid>
      <description>Pour saisir l&amp;rsquo;impact de la pollution sur la croissance économique, nous calculons la solution optimale dans un modèle de croissance endogène en temps continu à la Lucas (1988).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Time Representation in Economics</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-12/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-12/</guid>
      <description>Dans cet article, nous étudions les discrétisations polynomiales générales backward et forward looking, ainsi que la préservation des propriétés de stabilité.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Immigration, vieillissement démographique et financement de la protection sociale</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-11/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-11/</guid>
      <description>Dans cet article, nous évaluons, à l&amp;rsquo;aide d&amp;rsquo;un modèle d&amp;rsquo;équilibre général calculable dynamique, la contribution d&amp;rsquo;une politique migratoire à la réduction du fardeau fiscal lié au vieillissement démographique en France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On entend dire que l&#39;immigration coûte cher à la France - Qu&#39;en pensent les économistes? </title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/13-01-02/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/13-01-02/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carbon Tax and OPEC’s Rents Under a Ceiling Constraint</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-10/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-10/</guid>
      <description>Nous étudions l&amp;rsquo;équilibre parfait de Markov (MPNE) d&amp;rsquo;un jeu entre les pays importateurs de pétrole, qui cherchent à maintenir la concentration de carbone dans l&amp;rsquo;atmosphère sous un plafond donné, et les pays exportateurs de pétrole.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discrete Time Dynamics</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/13-01-01/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/13-01-01/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Should the US have locked heaven’s door?</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-09/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-09/</guid>
      <description>Cet article étudie l&amp;rsquo;impact économique de la deuxième grande vague d&amp;rsquo;immigration (1945-2000) sur l&amp;rsquo;économie américaine. Contrairement aux études récentes, nous montrons que l&amp;rsquo;immigration a induit d&amp;rsquo;importants gains nets et de faibles effets redistributifs parmi les natifs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quel avenir pour le Fonds de réserve pour les retraites ?</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-08/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-08/</guid>
      <description>À partir d’une maquette calée sur les dernières prévisions du Conseil d’orientation des retraites disponibles au moment de l’étude et d’une simulation de type Bootstrap des rendements du portefeuille d’actifs détenu par le Fonds de réserves des retraites (FRR), nous montrons que sa contribution couvrira tout au plus 24 % des besoins de financement des retraites en 2020 et 14,9 % en 2040.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La politique optimale de séquestration du carbone par les sols agricoles en France</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-07/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-07/</guid>
      <description>Cette étude analyse la trajectoire optimale de séquestration du carbone par les sols agricoles français.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quel mode de scrutin pour quel « vainqueur » ? Une expérience sur le vote préférentiel transférable</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-06/</guid>
      <description>Dans cet article nous présentons les résultats d’une expérience électorale réalisée durant l&amp;rsquo;élection présidentielle de 2007 qui avait pour objectifs de confronter le vote préférentiel transférable à deux critères : la simplicité et la sélection du vainqueur de Condorcet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The optimal carbon sequestration in agricultural soils: Do the dynamics of the physical process matter?</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-05/</guid>
      <description>Cet article prend explicitement en compte la temporalité de la séquestration. Sa principale contribution réside dans la modélisation de l&amp;rsquo;asymétrie du processus de séquestration/déséquestration au niveau microéconomique et de ses conséquences au niveau macroéconomique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;immigration « choisie » face aux défis économiques du vieillissement démographique</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-04/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-04/</guid>
      <description>Dans cet article, nous montrons que l&amp;rsquo;immigration de remplacement requiert des flux importants et n&amp;rsquo;engendre que des effets modérés sur les finances publiques et l&amp;rsquo;économie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’immigration, quels effets économiques ?</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-03/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Sep 2001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-03/</guid>
      <description>Dans cet article, nous analysons les conséquences économiques de l&amp;rsquo;immigration en France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Croissance endogène et pollution: Une approche fondée sur le comportement du consommateur</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-02/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2000 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-02/</guid>
      <description>Dans cet article, nous développons un modèle de croissance endogène en temps continu fondé sur les innovations de biens de consommation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiscalité environnementale et sensibilité écologique des consommateurs</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/11-00-01/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2000 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/11-00-01/</guid>
      <description>Nous présentons, dans cet article, un modèle d&amp;rsquo;équilibre général dynamique appliqué aux politiques fiscales environnementales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapitres d’ouvrages, en anglais</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/00-00-01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/00-00-01/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chapitres d’ouvrages, en français</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/00-00-02/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/00-00-02/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Citations dans les médias</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/00-00-13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/00-00-13/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diffusion scientifique</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/00-00-06/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/00-00-06/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internet Média</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/00-00-09/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/00-00-09/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media écrits - Articles</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/00-00-07/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/00-00-07/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media écrits - Interviews</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/00-00-08/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/00-00-08/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Policy Papers en ligne</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/00-00-05/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/00-00-05/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Radio</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/00-00-10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/00-00-10/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapports - Autres</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/00-00-04/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/00-00-04/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rapports de recherche</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/00-00-03/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/00-00-03/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TV</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/00-00-11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/00-00-11/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vidéo en ligne</title>
      <link>https://lionel-ragot.github.io/00-00-12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lionel-ragot.github.io/00-00-12/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
